一個人食自助餐離開座位要點做？網民搞笑回應：試過出咗去 收晒嘢仲入咗新客

自助餐相信大家都會食過，大時大節與親朋好友一起食好嘢，的確相當開心。但如果一個人去食自助餐，離座時要點做？會唔會被人偷東西或收碗碟？近日就有網民於Facebook群組「香港自助餐夾食集中討論區」發文求教，最後卻引來一眾網民的搞笑回應。

事主食自助餐認真求教
事主於Facebook群組「香港自助餐夾食集中討論區」發文指：「一個人食自助餐會唔會比人偷野同比人收囇啲碟？」，該問題其後引來一大眾網民的「神回應」，有部分回應都令人棒腹大笑。

網民親身經歷！侍應收咗我杯水同個位
有網民在留言中分享自己曾於其他放題式餐廳進食時，試過因為離座去甜品區拿甜品，返回位置時發現自己位置和水都已經被收走，被侍應誤以為已經離開餐廳。看來事主這個發問，的確是有根有據。

網友：要放個內有惡犬牌
網民紛紛都在post底下留言，一些搞笑留言的確十分引人發笑，不知不覺間整個post就被這種創意留言騎劫，不禁令人懷疑到底事主開post是真的想問這個問題，還是引大家發笑。

最搞笑是有網民指自己亦試過如此，最後連棟樓都被收埋，真的幽默。亦有網民指可於桌子放上老鼠夾，或者放「內有惡犬」於桌上，如此一來就能夠表達該坐位有人進食而不會導致被收走或被偷東西。

不過除了這些搞笑留言外，亦有不少網民真心建議事主自己去進食自助餐時，可攜帶一件外套或者手袋，可以在離座時將這類物品放在坐位，讓侍應知道位置是還有人的。有網民提醒事主在離開坐位時要記得將貴重物品跟身，以防出現偷竊的情況。

西餐禮儀！刀叉擺位大學問
網民亦在post中分享關於用餐禮儀，只要將刀叉放在碟上，其實就已經表示了還未進食完，如果侍應見到如此情況還將餐點收走的話，該問題就出現在侍應身上，代表該問侍應在禮儀訓練上還有待加強。

不過都有網民分享現時酒店自助餐的員工大多數為炒散，不一定經過專業的培訓，所以都未必知道以上所提及的餐桌禮儀。

連層樓都俾佢收埋
幽默感呢家野真係唔可以強求

石頭出糧

咁係咪唔會理你有冇比錢？？？

wfc

可能已經預先畀咗錢

呢個reply 幽默好多

刀叉擺碟唔一定係食完喎
要睇擺法

應該左搭右定右搭左？

用餐中，有事而離席時，必須把刀叉擺成八字型放在餐盤上。
用餐結束後，則是平行的斜放在五點鐘位。

我都試過
係澳門唔知邊間新酒店
食到一半返番枱坐滿左4個大陸人
又收左我套刀叉
即刻屌個經理開番張新枱比我

普通西餐ok
自助餐出得去拎嘢, 通常都係食晒先出去拎
擺八字正常代表仲食緊唔可以收碟
返到位d 人見到隻碟冇比人收到又投訴㗎啦

或者可以考慮將餐巾放係坐位上面

咁食緊都可以去廁所㗎嘛

毒撚冇資格堂食

視乎你內心夠唔夠強大

內心要能夠承受去廁所隨時會比啫啫收走晒啲野

facebook特別多呢d懶有幽默感既人
有時又放d冇共嗚既圖出黎

所以我意思係自助餐比普通西餐多一個原因會行出行入，仲有隻食晒嘅碟係枱，如果就咁擺八字係碟
到時拎完嘢食返位仲有隻碟你到又比人嘈冇service